「前特首辦」預算開支破千萬 梁振英曾稱每天回去上班

前特首梁振英卸任之後，前任行政長官辦公室開支大增。政府就財政預算案回覆立法會財務委員會的資料顯示，2017 / 18 年度前特首辦的開支達 911 萬，比上個年度開支增加四成。剛過去財政年度 2018 / 19 的修訂預算開支更加破千萬，錄得 1,081萬元。

前任特首離開政府後享有多項待遇及福利，包括可使用位於中環堅尼地道的前任行政長官辦公室、有要員保護組護送及司機、還有終身享有的醫療牙科福利等。

梁振英去年後接受《星島日報》專訪，稱自己每天到位於堅道的前任行政長官辦公室上班，工作時間跟以前一樣，目前主要有四項工作，包括推動大灣區發展、「一帶一路」、改革開放及全國政協副主席工作。

民主派議員區諾軒向行政署提問時，要求行政署提供，三名卸任特首董建華、曾蔭權、梁振英相關開支。但行政署只是提供了前特首辦近年開支，顯示梁振英卸任後，前特首辦明顯增加。

財政年度 開支
14/15 559 萬
15/16 583 萬
16/17 643 萬
17/18 911萬
18/19 1081萬（修訂預算）

根據行政署提供，前任行政長官出席推廣或禮節性活動，同樣在梁振英卸任後大增，在 2016 / 17 年度只有 168 次，但 2017 / 18年度及 2018/19 年度，分別大增至 476 次及 1,177次。

因「家庭原因」放棄爭取連任特首的梁振英，雖然身兼全國政協副主席，但他平日相當積極運用 facebook，經常批評民主派人士，近日狙擊《蘋果日報》廣告商，不斷發帖數《蘋果》實體版的廣告。

退而不休

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

在 2016 / 17 年度只有 168 次，但 2017 / 18年度及 2018/19 年度，分別大增至 476 次及 1,177次。

多左成千次每日差唔多三次，啲使費緊係多啦屌

係咪想搞太上特首
支那人君臣奴才關係萬年脫不了

一個人用既office，一個月一百萬洗費

最頂癮係上面張圖

退左都有人貼錢

但低級公募員阿婆捱到喊上立會被人叫佢搵勞工處

個千個幫到唔少人啦

政府表示：我地用公帑，係量入為出

咁曾蔭權坐緊監有鬼支出咩

逐個facebook comment 睇，然後覆。
有時又cosplay 去下活動。
日日要諗 content 寫飛機文，
仲要留意邊個講自己壞話，要諗橋追擊返人地。
真係好充實。
佢應該係全港最高人工 content creator, social media specialist.

前特首辨個預算好似係3個前特首加埋？
1617 689未卸任 兩個前特首人均開支300萬
1718 689卸任後900萬, 咪一樣人均300萬
做咩講到好似佢一人用千萬

即係用公帑打壓新聞自由

其實有咩公要辦？

梁振英一個人用嘅錢同菫曾加埋差唔多

曾蔭權坐咗年幾監

想問中國政協副主席本身有冇辦公室？

上乜班啫？

大花筒

個office編制仲係度，嗰啲人唔駛岀糧咩
個前特首私人助理人工應該勁高

日日返去就係睇蘋果日報